新疆喀什新增137宗武肺「無症狀感染者」

10月25日下午19時50分，新疆維吾爾自治區人民政府新聞辦公室召開喀什疫情新聞發佈會通報了相關情況。
新疆維吾爾自治區衛健委副主任顧瑩蘇介紹：2020年10月24日，喀什地區疏附縣對“應檢盡檢”人員進行定期檢測中，發現1例新冠肺炎無症狀感染者。該例無症狀感染者，女，17歲，喀什地區疏附縣站敏鄉二村村民，10月24日，在定期核酸檢測中結果呈陽性，經專家診斷為無症狀感染者，已轉入喀什定點醫院進行隔離醫學觀察。目前，沒有發熱、咳嗽等症狀。
發現無症狀感染者後，當地疫情防控指揮部立即對其密切接觸者、密切接觸者的密切接觸者進行核酸檢測，截至10月25日14時，137人呈陽性，均與其父母所在的三村工廠相關聯。經專家診斷，均為無症狀感染者。
疫情發生後，疏附縣疫情防控指揮部立即啟動應急回應機制。新疆維吾爾自治區黨委第一時間就妥善處置疫情、確保各族群眾身體健康和生命安全作出安排部署，並派出工作組、專家組赴喀什指導防控工作；喀什地區疫情防控工作指揮部立即啟動一級回應，自治區、地區聯合專家組迅速趕赴疏附縣開展工作，相關部門全面開展疫情研判、流調、重點人群排查、核酸檢測等工作。堅決堅持科學施策、精准防控，確保疫情不蔓延、不擴散。

無症狀感染者即係中招。咁多語言藝術。